［集思廣益，理性討論］交通警告系統

山竹過後，大量冧樹，車路不通，巴士停洗，地鐵塞人。但以現時風勢，雨勢都好難怪天文台。但指意公司放打工仔假就實在係太天真了。

如果以現時交通情況，去計算一個交通流暢指標，分黃紅黑三等，黑色就唔洗番工，有冇得諗？

除左風暴後，呢個指標亦可以cover 現時未有既指標，例如地震，火山（當然香港冇呢d,舉個例姐）

咁當然條formula 要calibrate到唔會出現好多黑色既情況

支持
咪傻啦，快d番工啦

推

諗法新穎，但交通情況一時時，又點𨤳定？

可以叫巴士公司，地鐵公司提供通車資料
路政署提供路面塞車資料

實際公式當然要睇過去數據去定